---
layout: master
title: flashplayer多线程分析

---

flashplayer从11.4开始支持多线程，每个现成的代码将独立运行，一个线程的阻塞不会导致其他线程的运行。如果使用得当将为我们的程序带来更好的操作体验。不过在使用多线程时，需要注意以下几点：

**1.Worker支持的平台：**

- （1）桌面air，并且使用air3.4以上的sdk。

- （2）浏览器flash，需要设置wmode = "transparent" (或 "opaque" )，并且使用flashplayer11.4以上的播放器和sdk。

- (注)为了有效使用worker我们可以使用Worker.isSupported 来判断当前环境是否可以使用worker。

**2.Worker的创建。**

每个worker需要一个单独的swf，在使用worker时不能通过直接调用Worker的构造函数来获取实例。正确的做法是将每个swf的ByteArray当做参数传递给WorkerDomain.current.createWorker()方法。

- (1)原始线程：
将在运行时，自动创建。可以使用Worker.current.isPrimordial来判断包含当前代码的线程是否是原始线程。

- (2)将单个 swf 同时用作原始 worker 和后台 worker
//首先判断当前线程是不是主线程。

`if (Worker.current.isPrimordial)    
{
//如果是主线程，则调用loaderInfo.bytes获取当前swf的字节码。

	var swfBytes:ByteArray = this.loaderInfo.bytes;

	//将字节码传递给WorkerDomain.current.createWorker()创建线程。

	var bgworker:Worker = WorkerDomain.current.createWorker(swfBytes);
｝`


- (3)对于嵌入的swf创建线程：

<code>[Embed(source="../swfs/BgWorker.swf", mimeType="application/octet-stream")]

 private static var BgWorker_ByteClass:Class;

 var workerBytes:ByteArray = new BgWorker_ByteClass();

 var bgWorker:Worker = WorkerDomain.current.createWorker(workerBytes);</code>


- (4)对于加载的swf创建线程：

<code>var workerLoader:URLLoader = new URLLoader();

 workerLoader.dataFormat = URLLoaderDataFormat.BINARY;

 workerLoader.addEventListener(Event.COMPLETE, loadComplete);

 workerLoader.load(new URLRequest("BgWorker.swf"));
 
 private function loadComplete(event:Event):void{

   // create the background worker
   var workerBytes:ByteArray = event.target.data as ByteArray;

   var bgWorker:Worker = WorkerDomain.current.createWorker(workerBytes);

 ｝</code>

**3.线程之间的通信**

Worker 彼此独立地执行并且不访问相同的内存、变量和代码。不过，有两种机制可用来在 Worker 实例之间传递消息和数据

- (1)共享属性：
每个 worker 都有可以从该 worker 自身及其他 worker 设置和读取的一组内部命名值。您可以使用 setSharedProperty() 方法来设置值并使用 getSharedProperty() 方法来读取值。

- (2)发送消息：
使用MessageChannel可以将消息从一个worker发送到另一个worker，创建MessageChannel使用worker的createMessageChannel()方法。
（虽然可以使用 MessageChannel 实例来将消息和数据从一个 Worker 实例发送到另一个，但是至少需要通过调用 Worker 对象的 setSharedProperty() 方法将一个 MessageChannel 实例作为共享属性传递给一个子 Worker。）

`outgoingChannel = Worker.current.createMessageChannel(bgWorker);

incomingChannel = bgWorker.createMessageChannel(Worker.current);


bgWorker.setSharedProperty("incoming", outgoingChannel);

bgWorker.setSharedProperty("outgoing", incomingChannel);


// listen for messages from the receiving MessageChannel

// This event is triggered when the background sends a message to this worker

incomingChannel.addEventListener(Event.CHANNEL_MESSAGE, incomingMessageHandler);`

<!-- UY BEGIN -->
<div id="uyan_frame"></div>
<script type="text/javascript" id="UYScript" src="http://v1.uyan.cc/js/iframe.js?UYUserId=1678356" async=""></script>
<!-- UY END -->